**2278. – Hieracium pulmonarioides** Vill. (H. LIGUSTICUM Fr.). – Plante vivace, phyllopode, de 2-5 dm dressée, rameuse ; //feuilles radicales elliptiques-oblongues ou oblongues-lancéolées pourvues sur les bords de poils simples //denticulés, blanchâtres, bien //plus nombreux que les poils glanduleux, grossièrement dentées ou même incisées à la base, //atténuées en pétiole ailé, //les caulinaires lancéolées, sessiles non embrassantes souvent atténuées à la base, //dentées, incisées ou entières ; folioles de l'involucre lâches munies de poils glanduleux et non glanduleux ; ligules ciliées ; fleurs jaunes.
Varie à poils marginaux des feuilles subplumeux (H. pedemontanum Burnat & Gremli).
Rochers des montagnes : Jura, Bugey, Savoie, Haute-Savoie, Dauphiné, Provence, Alpes-Maritimes, Pyrénées-Orientales. – Suisse, Europe centrale, Apennins. = Juin-juillet.